# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR ORGANIZATION
# 
# Translators:
# Pastoral <huhongjun@gmail.com>, 2022
# RERBIN MA, 2022-2025
# tony shen <anthanny@hotmail.com>, 2024
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: calibre-plugins\n"
"POT-Creation-Date: 2025-05-27 10:55-0500\n"
"PO-Revision-Date: 2014-06-19 23:02+0000\n"
"Last-Translator: RERBIN MA, 2022-2025\n"
"Language-Team: Chinese (China) (http://app.transifex.com/calibre/calibre-plugins/language/zh_CN/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: pygettext.py 1.5\n"
"Language: zh_CN\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: __init__.py:48
msgid "UI plugin to split off parts of an epub into a new book."
msgstr "将epub的拆分为新书的插件。"

#: config.py:43
msgid ""
"Title for each new book will be taken from the first included section in the"
" Table of Contents above, which you can edit here first."
msgstr "每本新书的标题都将取自上述目录中包含的第一个章节，您可以在此先编辑它。"

#: config.py:45 dialogs.py:128
msgid "New Book per Section"
msgstr "每个章节一本书"

#: config.py:46
msgid "Make a new book for <i>each</i> of the sections selected above."
msgstr "所选部分的 <i>每个</i> 章节生成一本书."

#: config.py:47
msgid "New Book per N Sections"
msgstr "每N个章节一本书"

#: config.py:48
msgid "Make new books, each containing N sections from those selected above."
msgstr "制作新书，每本包含上面所选内容中的 N 个章节。"

#: config.py:49
msgid "N New Books"
msgstr "N本新书"

#: config.py:50
msgid "Make N new books by evenly dividing the sections selected above."
msgstr "通过均匀划分上面选定的部分的章节数来制作 N 本新书。"

#: config.py:174
msgid "Basic"
msgstr "基础设置"

#: config.py:177
msgid "Custom Columns"
msgstr "自定义栏目"

#: config.py:180
msgid "New Book Per"
msgstr "自动拆分"

#: config.py:239
msgid "Edit Metadata for New Book(s)"
msgstr "编辑新书籍的元数据"

#: config.py:240
msgid ""
"Show Edit Metadata Dialog after creating each new book entry, but "
"<i>before</i> EPUB is created.<br>Allows for downloading metadata and "
"ensures EPUB has updated metadata."
msgstr "在创建每个新书条目之后, 但在创建EPUB <i>之前</i> ，显示“编辑元数据”对话框。<br>允许下载元数据，并确保EPUB具有更新的元数据。"

#: config.py:244
msgid "Show 'Always Include' Checkboxes"
msgstr "显示“始终包含”复选框"

#: config.py:245
msgid "If enabled, a checkbox will appear for each section."
msgstr "如果启用，每个章节都会出现一个复选框。"

#: config.py:246 dialogs.py:285
msgid ""
"Checked sections will be included in <i>all</i> split books.<br>Default "
"title will still be taken from the first <i>selected</i> section, and "
"section order will remain as shown."
msgstr "选中的部分将包括在<i>all </i>拆分的书籍中。<br>默认标题仍将取自第一个<i>选定的</i>部分，并且部分顺序将保持如图所示。"

#: config.py:251
msgid ""
"When making a new Epub, the metadata from the source book will be copied or "
"not as you choose below."
msgstr "制作新的Epub时，源书中的元数据将被复制或不被复制，如下所示。"

#: config.py:255
msgid "Title from First Included TOC"
msgstr "从首个内置目录中获取标题"

#: config.py:256
msgid ""
"Copy Title from the the first Table of Contents entry included in the Split Epub.\n"
"Supersedes Copy Title below."
msgstr "从Split Epub中包含的第一个目录条目复制标题。取代下面的复制标题。"

#: config.py:260
msgid "Copy Title"
msgstr "复制书名"

#: config.py:261
msgid ""
"Copy Title from the source Epub to the Split Epub.  Adds \"Split\" to the "
"title."
msgstr "将书名从源Epub复制到拆分的Epub。 添加 \"拆分\" 到书名中. "

#: config.py:265
msgid "Copy Authors"
msgstr "复制作者"

#: config.py:266
msgid "Copy Authors from the source Epub to the Split Epub."
msgstr "将作者从源Epub复制到拆分的Epub。"

#: config.py:270
msgid "Copy Series"
msgstr "复制丛书"

#: config.py:271
msgid "Copy Series from the source Epub to the Split Epub."
msgstr "将丛书从源Epub复制到拆分的Epub。"

#: config.py:275
msgid "Copy Cover"
msgstr "复制封面"

#: config.py:276
msgid "Copy Cover from the source Epub to the Split Epub."
msgstr "将封面从源Epub复制到拆分的Epub。"

#: config.py:280
msgid "Copy Rating"
msgstr "复制评分"

#: config.py:281
msgid "Copy Rating from the source Epub to the Split Epub."
msgstr "将评分从源Epub复制到拆分的Epub。"

#: config.py:285
msgid "Copy Tags"
msgstr "复制标签"

#: config.py:286
msgid "Copy Tags from the source Epub to the Split Epub."
msgstr "将标签从源Epub复制到拆分的Epub。"

#: config.py:290
msgid "Copy Identifiers"
msgstr "复制书号"

#: config.py:291
msgid "Copy Identifiers from the source Epub to the Split Epub."
msgstr "将标识符从源Epub复制到拆分的Epub。"

#: config.py:295
msgid "Copy Date"
msgstr "复制创建日期"

#: config.py:296
msgid "Copy Date from the source Epub to the Split Epub."
msgstr "将创建日期从源Epub复制到拆分的Epub。"

#: config.py:300
msgid "Copy Published Date"
msgstr "复制出版日期"

#: config.py:301
msgid "Copy Published Date from the source Epub to the Split Epub."
msgstr "将出版日期从源Epub复制到拆分的Epub。"

#: config.py:305
msgid "Copy Publisher"
msgstr "复制出版商"

#: config.py:306
msgid "Copy Publisher from the source Epub to the Split Epub."
msgstr "将出版商从源Epub复制到拆分的Epub。"

#: config.py:310
msgid "Copy Languages"
msgstr "复制语言"

#: config.py:311
msgid "Copy Languages from the source Epub to the Split Epub."
msgstr "将语言从源Epub复制到拆分的Epub。"

#: config.py:315
msgid "Copy Source Title to Comments"
msgstr "复制源标题到简介"

#: config.py:316
msgid "Copy Title from the source Epub to the Split Epub Comments."
msgstr "将标题从源Epub复制到拆分的Epub的简介中。"

#: config.py:320
msgid "Link to Source book in Calibre in Comments"
msgstr "在书籍简介中显示源书籍在Calibre中的链接"

#: config.py:321
msgid "Include a Calibre link to the source Epub in the Split Epub Comments."
msgstr "在拆分后的书籍的简介中包含源书籍在Calibre中的链接"

#: config.py:325
msgid "Link to Source URL Identifier in Comments"
msgstr "在书籍简介中包含源书籍的标识符的链接"

#: config.py:326
msgid ""
"Include a link to the source Epub's URL Identifier(if present) in the Split "
"Epub Comments."
msgstr "在拆分后的书籍简介中包含源书籍的标识符的链接(如果有的话)"

#: config.py:330
msgid "Copy Comments"
msgstr "复制简介"

#: config.py:331
msgid ""
"Copy Comments from the source Epub to the Split Epub.  Adds \"Split from:\" "
"to the comments."
msgstr "将简介从源Epub复制到拆分的Epub。 添加 \"拆分自:\"到简介中. "

#: config.py:337
msgid ""
"These controls aren't plugin settings as such, but convenience buttons for "
"setting Keyboard shortcuts and getting all the EpubSplit confirmation "
"dialogs back again."
msgstr "下述设置本身不属于插件设置，而是用于设置键盘快捷键和再次返回所有 Epub拆分 确认对话框的快捷按钮。"

#: config.py:342
msgid "Keyboard shortcuts..."
msgstr "快捷键..."

#: config.py:343
msgid "Edit the keyboard shortcuts associated with this plugin"
msgstr "编辑与此插件关联的键盘快捷键"

#: config.py:347
msgid "Reset disabled &confirmation dialogs"
msgstr "重置禁用的确认对话框（&C）"

#: config.py:348
msgid "Reset all show me again dialogs for the EpubSplit plugin"
msgstr "重置 Epub拆分 插件的所有“再次显示”对话框"

#: config.py:352
msgid "View library preferences..."
msgstr "查看书库首选项..."

#: config.py:353
msgid "View data stored in the library database for this plugin"
msgstr "查看存储在书库数据库中的此插件的数据"

#: config.py:366 dialogs.py:138
msgid "Done"
msgstr "完成"

#: config.py:367
msgid "Confirmation dialogs have all been reset"
msgstr "确认对话框已全部重置"

#: config.py:383
msgid "Save Source column:"
msgstr "保留原栏目"

#: config.py:384
msgid ""
"If set, the column below will be populated with the template below to record"
" the source of the split file."
msgstr "如果设置，下述栏目的内容将使用下述模板来填充，以记录拆分的文件的原始信息。"

#: config.py:390
msgid "Choose a column to populate with template on split."
msgstr "选择在拆分时要根据模板填充数据的栏目。"

#: config.py:400
msgid "Template from source book. Example: {title} by {authors}"
msgstr "根据源书籍建立的模板。例如: {title} 作者 {authors} "

#: config.py:410
msgid ""
"If you have custom columns defined, they will be listed below.  Choose if "
"you would like these columns copied to new split books."
msgstr "如果你有自定义栏目，他们将显示在下面。选择你希望复制到拆分后的新书中的栏目。"

#: config.py:433
msgid "Copy this %s column to new split books..."
msgstr "复制该 %s 栏目到拆分后的新书..."

#: config.py:450
msgid ""
"Only one automatic Multiple Split mode can be active a time.  Select which "
"and configure settings below."
msgstr "一次只能激活一种自动拆分模式。选择并配置下面的设置。"

#: config.py:451
msgid ""
"The title for each new book will be taken from the first included section in"
" the Table of Contents."
msgstr "每本新书的标题都将取自目录中包含的第一个章节。"

#: config.py:452
msgid ""
"Sections that do not have a Table of Contents entry will be included in the "
"previous section."
msgstr "没在目录条目中的章节将包含在前一章节中。"

#: config.py:453
msgid "You may edit the Table of Contents entries before splitting."
msgstr "你可以在拆分前编辑目录条目。"

#: config.py:499
msgid "Create a new book for each selected section."
msgstr "为每个选定的章节创建一本新书。"

#: config.py:504
msgid "Create new books every N selected sections."
msgstr "为选定的每N个章节创建一本新书。"

#: config.py:507
msgid "Number of Sections"
msgstr "章节数"

#: config.py:508
msgid "Sections per new book"
msgstr "每本新书的章节数"

#: config.py:510
msgid ""
"If the last book would contain fewer than sections than the Orphan Limit, "
"include them in the previous book instead.  Last book will have more than N "
"sections when that happens."
msgstr "如果最后一本书包含的章节数少于“最小章节数”，则将其包含在上一本书中。发生这种情况时，最后一本书将包含 N个 以上的章节。"

#: config.py:513
msgid "Orphan Limit"
msgstr "最小章节数"

#: config.py:514
msgid "Limit for orphan sections"
msgstr "限制生成一本书时需要的最小章节数"

#: config.py:523
msgid ""
"Create N new books, dividing the selected sections between them as evenly as"
" possible."
msgstr "创建 N 本新书，尽可保证每本书的章节数接近。"

#: config.py:524
msgid ""
"Note that 'evenly' means the number of sections with entries in the Table of"
" Contents, not files or size by bytes or words."
msgstr "请注意，“接近”指包含的目录中的章节数，而不是文件数或字节数或字数。"

#: config.py:527
msgid "Number of books"
msgstr "书籍数"

#: config.py:528
msgid ""
"Split all selected sections into this many new books, dividing the sections "
"evenly between them."
msgstr "将选定的章节拆分成这么多本新书，并尽量保证章节数接近。"

#: dialogs.py:47
msgid "<p><b><i>Double click to copy from sample.</i></b></p>"
msgstr "<p><b><i>双击从样本复制。</i></b></p>"

#: dialogs.py:81
msgid "Search for string in Table of Contents Entries."
msgstr "在目录条目中搜索字符串。"

#: dialogs.py:82
msgid "Find:"
msgstr "搜索:"

#: dialogs.py:86
msgid "Find"
msgstr "搜索"

#: dialogs.py:97
msgid "Choose how found entries will be treated."
msgstr "选择如何处理找到的条目。"

#: dialogs.py:101
msgid "Case sensitive"
msgstr "区分大小写"

#: dialogs.py:102
msgid ""
"Search for case sensitive string; don't treat Harry, HARRY and harry all the"
" same."
msgstr "区分大小写地搜索字符串；不要将 \"Harry\"、\"HARRY\" 和 \"harry\" 视为相同。"

#: dialogs.py:118
msgid "Configure"
msgstr "配置"

#: dialogs.py:120
msgid "Configure Plugin"
msgstr "设置插件"

#: dialogs.py:124
msgid "New Book"
msgstr "新书"

#: dialogs.py:125
msgid ""
"Make <i>one</i> new book containing the sections selected above and then "
"edit its Metadata."
msgstr "制作<i>一本</i>包含上述选定部分的新书，然后编辑其元数据。"

#: dialogs.py:134
msgid "Get Size"
msgstr "获取大小"

#: dialogs.py:135
msgid ""
"Calculate the size of the new book from the currently selected sections."
msgstr "根据当前选定的章节计算新书的大小。"

#: dialogs.py:151 dialogs.py:236
msgid "Highlight"
msgstr "高亮"

#: dialogs.py:152 dialogs.py:231
msgid "Select"
msgstr "选中"

#: dialogs.py:154 dialogs.py:227
msgid "Check"
msgstr ""

#: dialogs.py:172
msgid "Missing Title(s)"
msgstr "缺失标题"

#: dialogs.py:173
msgid "Some selected sections don't have a Table of Contents text."
msgstr "部分选定的章节没有对应的目录条目。"

#: dialogs.py:174
msgid ""
"If you continue, those sections will be included with the last prior section"
" that did have a Table of Contents text."
msgstr "如果继续，这些部分将包括在上一节中，该节具有目录文本。"

#: dialogs.py:175
msgid "If you cancel, you can go back and add Table of Contents entries."
msgstr "如果取消，您将返回并可添加目录条目。"

#: dialogs.py:176
msgid "Double click to edit the Table of Contents entry for a section."
msgstr "双击以编辑章节对应的目录条目。"

#: dialogs.py:254
msgid "Guide"
msgstr "类型"

#: dialogs.py:254
msgid "HREF"
msgstr "源内容"

#: dialogs.py:254
msgid "Table of Contents"
msgstr "目录项"

#: dialogs.py:286
msgid ""
"Use Context Menu (right-click) on selected sections to check or uncheck all "
"selected sections."
msgstr "在所选部分上使用上下文菜单（右键单击）来勾选或取消勾选所有所选部分。"

#: dialogs.py:302
msgid "Indicates 'special' pages: copyright, titlepage, etc."
msgstr "表示“特殊”页面：版权、标题页等"

#: dialogs.py:308
msgid ""
"Click and copy hotkey to copy text.\n"
"Double-click to edit ToC entry.\n"
"Pipes(|) divide different ToC entries to the same place."
msgstr "单击并复制热键以复制文本。\n单击可编辑目录条目。\n管道（|）将不同的目录条目划分到同一位置。"

#: dialogs.py:401
msgid "Section Sample"
msgstr "章节示例"

#: dialogs.py:408
msgid "Check Selected"
msgstr "选择所选项"

#: dialogs.py:409
msgid "Uncheck Selected"
msgstr "不选所选项"

#: dialogs.py:423 dialogs.py:424 dialogs.py:425 dialogs.py:447 dialogs.py:448
#: dialogs.py:449
msgid "Splitting Sections..."
msgstr "分拆章节中..."

#: dialogs.py:452
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: dialogs.py:473
msgid " - %s estimated until done"
msgstr " - %s 预计直至完成"

#: dialogs.py:530
msgid "%d day"
msgstr "%d 天"

#: dialogs.py:530
msgid "%d days"
msgstr "%d 天"

#: dialogs.py:531
msgid "%d hour"
msgstr "%d 小时"

#: dialogs.py:531
msgid "%d hours"
msgstr "%d 小时"

#: dialogs.py:532
msgid "%d minute"
msgstr "%d 分钟"

#: dialogs.py:532
msgid "%d minutes"
msgstr "%d 分钟"

#: dialogs.py:533
msgid "%d second"
msgstr "%d 秒"

#: dialogs.py:533
msgid "%d seconds"
msgstr "%d 秒"

#: dialogs.py:548
msgid "less than 1 second"
msgstr "少于1秒"

#: epubsplit_plugin.py:67
msgid "EpubSplit"
msgstr "Epub拆分"

#: epubsplit_plugin.py:68
msgid "Split off part of an EPUB into a new book."
msgstr "将epub的拆分为新书"

#: epubsplit_plugin.py:114
msgid "Select One Book"
msgstr "选取一本书"

#: epubsplit_plugin.py:115
msgid "Please select exactly one book to split."
msgstr "请只选择一本书"

#: epubsplit_plugin.py:136
msgid "EPUB3 Detected"
msgstr "文件为EPUB3格式"

#: epubsplit_plugin.py:137
msgid "This plugin only works on EPUB2 format ebooks."
msgstr "该插件仅用于EPUB2格式的电子书."

#: epubsplit_plugin.py:141
msgid "No EPUB"
msgstr "无EPUB"

#: epubsplit_plugin.py:142
msgid "This plugin only works on EPUB format ebooks."
msgstr "该插件仅用于EPUB格式的电子书."

#: epubsplit_plugin.py:153
msgid "Select Sections to Split Off"
msgstr "选择需拆分的章节"

#: epubsplit_plugin.py:172
msgid "No Sections Selected"
msgstr "未选择章节"

#: epubsplit_plugin.py:173
msgid ""
"Book(s) not split.\n"
"\n"
"You must select at least one section to split."
msgstr "书籍未拆分.\n\n你至少需选择一本用于拆分的书."

#: epubsplit_plugin.py:239
msgid "New Books Created"
msgstr "新书籍已创建"

#: epubsplit_plugin.py:240
msgid "%s New Books Created."
msgstr "%s 本新书已创建."

#: epubsplit_plugin.py:272
msgid "Computing size of EPUB..."
msgstr "正在计算EPUB的大小..."

#: epubsplit_plugin.py:286
msgid "Finished computing size of EPUB."
msgstr "完成计算EPUB的大小。"

#: epubsplit_plugin.py:288
msgid "Size of New Book"
msgstr "新书的大小"

#: epubsplit_plugin.py:289
msgid "New EPUB File Size:"
msgstr "新EPUB文件大小:"

#: epubsplit_plugin.py:320
msgid "%s Split"
msgstr "%s 分拆"

#: epubsplit_plugin.py:359
msgid "Calibre Library Link"
msgstr "Calibre 书库链接"

#: epubsplit_plugin.py:364
msgid "Source URL"
msgstr "源URL"

#: epubsplit_plugin.py:373
msgid "Split from:"
msgstr "分拆自:"

#: epubsplit_plugin.py:423
msgid ""
"You can enable or disable Edit Metadata in Preferences > Plugins > "
"EpubSplit."
msgstr "你可以在首选项 >插件 > Epub拆分 启用或禁用元数据编辑 ."

#: epubsplit_plugin.py:425
msgid ""
"The book for the new Split EPUB has been created and default metadata filled in.\n"
"\n"
"However, the EPUB will *not* be created until after you've reviewed, edited, and closed the metadata dialog that follows.\n"
"\n"
"You can fill in the metadata yourself, or use download metadata for known books.\n"
"\n"
"If you download or add a cover image, it will be included in the generated EPUB."
msgstr "新Split EPub的书籍已经创建，并填写了默认元数据。\n\n然而，在您查看、编辑和关闭随后的元数据对话框之前，才会 ** 创建EPub。\n\n您可以自己填写元数据，也可以使用已知书籍的下载元数据。\n\n如果您下载或添加封面图像，它将包含在生成的EPub中。"

#: epubsplit_plugin.py:443
msgid "Splitting off from EPUB..."
msgstr "拆分自EPUB..."

#: epubsplit_plugin.py:475
msgid "Finished splitting off EPUB."
msgstr "完成EPUB拆分"

#: epubsplit_plugin.py:487
msgid ""
"<b><u>%s</u> by %s</b> has been created and default metadata filled in."
msgstr "<b><u>%s</u> 作者 %s</b> 已创建并生成了默认元数据."

#: epubsplit_plugin.py:488
msgid "EpubSplit now skips the Edit Metadata step by default."
msgstr "Epub拆分 现在默认跳过“编辑元数据”步骤。"
